【逆權運動】美國之音訪黎智英 「我們需要美國的支援！」

可以想像佢同 龐佩奧 同埋彭斯都有同一番言論

香港「反送中」抗爭運動仍然持續，一直支持香港民主的壹傳媒集團創辦人黎智英，最近赴美尋求華府對香港支持。美國之音今日刊登黎智英的訪問，他表示此行是希望美國給予香港更多支持，因為「香港人需要知道美國站在他們身後」。

黎智英向美國之音表示，香港人需要知道，美國是支援他們抗爭的。他舉例說，如果美國議員現身香港，對香港人表達支持，這會給港人帶來巨大的鼓舞和信心，讓香港成為一流的城市，減少對中國的經濟依賴。

他接着表示，國際社會和美國除了對香港提供道義上的支持，還能讓香港獲得更多技術支援。黎智英說：「也許給香港提供你沒有給中國的技術支持，當然你必須對此進行核實。因為讓香港在今後成為一個一流的城市，技術是非常重要。我們必須成為一流的城市，才能從中國的迫害中生存下來。香港的經濟資源越多，我們可以用來抵抗的資源就越多」、「外部世界的支持將為我們提供堅持抗爭的道義和物質手段，如讓香港再次成為一個自由港，在貿易和金融方面給予香港更多的優惠」。

黎智英周一在美國華府會見美國國務卿蓬佩奧和副總統彭斯後，隔日繼續在華府智庫參與會談，爭取國際聲援香港的民主運動。他說：「他們都一致同意，香港正在（與中共政權）進行一場與美國有着同樣價值觀的戰爭，這意味着我們在你們的敵人陣營裏為你們而戰。我們需要你們的支援，沒有支援，我們就沒有堅持這種抵抗的道德和物質上的手段。你們的支持非常重要。」

黎智英強調香港在美中博弈中所發揮的作用。他說，香港是中國唯一一個與美國有着同樣價值觀的地方：「如果我們認為，美國正在與中國展開一場冷戰，一場就相互競爭的價值觀展開的冷戰，那麼我們是站在你們一方，正在犧牲我們的自由、生命以及我們所擁有的一切，站在前線為你們而戰。難道你們不應當支持我們嗎？」

黎智英還表示，透過支持香港，美國也向全世界展現了她的道德威信。在他看來，道德力量是一個強有力的武器，而美國以及西方世界往往忽視了它的力量。目前不清楚特朗普政府究竟會進行何種措施來支持香港。黎智英說，有關美國現在不應在香港問題上惹惱中國，而應在與中國達成貿易協定後才採取行動的看法，「是完全錯誤和愚蠢」。

黎智英語氣肯定的告訴美國之音，美國政府會在香港問題上採取一些行動。當被問及他這次到華盛頓，是他自己來還是應美方邀請而來時，黎智英說，他不能回答這問題。根據他在華府受到的高調接待，有理由相信是美方主動要求他來討論香港問題的。

美國之音報道指出，1948年於廣州出生的黎智英，12歲時移居香港，1981年創辦佐丹奴時裝連鎖店，後來轉向傳媒行業。這位白手興家的億萬富翁一直支持香港的民主派和民主運動，並在1990年創辦支持民主的《壹週刊》。他1995年創辦的《蘋果日報》被認為是香港唯一沒被「染紅」的報紙。黎智英說他支持香港的民主化和實現普選，並不支持香港獨立。黎智英受訪時說，他目前仍然收到死亡威脅。

我無嘢講

推

肥佬黎今次做到野！

up

Fat Lai , I agree with you la

Sir this way